<resources>
    <string name="app_name">The City</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Paris</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Настройки</string>


    <string name="places">Достопримечательности</string>
    <string name="about">О городе</string>
    <string name="gallery">Фотогалерея</string>
    <string name="places1"> Чем бы был Париж без его известного символа Эйфелевой башни? Построенная Густавом Эйфелом в честь юбилея со дня Французской Революции, она была представлена на Всемирной Выставке 1889 года. В вышину Эйфелева башня достигает 324 метра, и является одним из самых посещаемых памятников в мире с 7 миллионами визитеров в год.\n\nВам обязательно надо подняться на Эйфелеву башню, чтобы насладиться прекрасным видом на Париж. Кассы находятся внизу башни, но имейте ввиду, что есть риск долго простоять в очереди, особенно летом, когда много туристов. У вас есть возможность подняться по лестнице, хотя чтобы добраться до вершины, вам надо будет преодолеть 1 665 ступенек.\n\nНа первом этаже находится ресторан 58 Эфелевая Башня, 58 метров от земли, как ясно указывает название ресторана. Со второго этаже открывается самый лучший вид на город, а на третьем этаже находилось бюро Гюстава Эйфеля.</string>
    <string name="places2"> Лувр является самым посещаемым музеем в мире. Находясь в самом центре Парижа, этот исторический памятник служил королевской резиденцией с общей площадью 210 000 квадратных метров, из которых 60 600 посвящены выставкам. В основе Лувра лежит крепость, построенная в 12 веке при правлении Филиппа II. Остатки крепости видны в нижнем уровне музея. В 1682 году Людовик XIV выбирает Версаль своей резиденцией и делает из Лувра место, где представлены коллекции королевский вещей. Во время Французской революции Национальная Ассамаблея решает сделать из Лувра музей.\n\nMузей поделен на 8 основных коллекций:\n
        - Древний Египет\n
        - Древний Восток\n
        - Древняя Греция, Этрурия и Рим\n
        - Искусство ислама\n
        - Скульптуры Средневековья, Ренессанса и Современности\n
        - Предметы искусства\n
        - Картины\n
        - Графическое искусство.
    </string>
    <string name="places3"> Один из главных симловов Парижа является однозначно Собор Парижской Богоматери, известный под названием Нотр-Дам. Этот католический собор, расположенный на восточной стороне острова Ситэ, представляет собой один из лучших примеров готики во Франции и Европе. Строительство собора началось в 1163 году и закончилось в 1345. Всех поражает его наружные арки, порталы, скульптуры и гаргульи, украшающие крышу.\n\nМы советуем вам прогуляться вокруг собора, а также зайти внутрь и подняться наверх, преодолев 387 ступенек. Подъем может быть утомительным, но зато перед вами откроется замечательный вид на город, и вы сможете вблизи посмотреть на гаргульи.</string>
    <string name="places4">Будучи любителем романской архитектуры, Наполеон решает доверить создание триумфальной арки Жану Шальгрин, посвященную многочисленным победам королевской армии. Построенная в 19-м веке она является одним из самых главных монуметов в этом роде. Она украшена огромными скульптурами, и имена 558 генералов, а также даты больших побед запечатлены наверху арки. Под аркой находится могила неизвестного солдата.\n\nНаверху находится терасса, откуда открывается красивый вид на Париж. 50 метров в вышину и 45 метров в ширину Триумфальная Арка находится на площади Звезды, которая ведет к Елисейским Полям.</string>
    <string name="places5">Находящееся в районе Монмартра, Кабаре Мулен Руж известно на весь мир своим французским канканом. Оно было построено в 1889 году Жозефом Оллером и Шарлем Зидлером. На сегодняшний день Мулен Руж стало полностью туристическим местом, привлекая визитеров со всех уголков мира своим Парижским шармом.\n\nЕго стиль и имя были скопированы по всему миру, например, как в Лас Вегасе. Помимо этого, многие фильмы способствовали славе кабаре, в том числе картина Баз Люрмана с участием Николь Кидман и Эван МакГрегор.</string>
    <string name="places6">Над Парижем возвышается белоснежная Базилика Сакре-Кер. Грандиозное сооружение в романо-византийском стиле можно увидеть почти из любого места города. Сакре-Кер (Sacre Coeur) возвели на холме Монмартр, высота которого 130 м. К Базилике ведет лестница из 237 ступеней.\n\nСакре-Кер не относится к древним достопримечательностям. Храм закончили строить в 1914 г. Он стал символом примирения и покаяния, напоминал о погибших в войне и о пролитой крови в дни Парижской коммуны. Парижане считают его одним из основных символов города. Фото белоснежной базилики размещают на всех туристических проспектах Парижа.</string>
    <string name="places7">В 1764 году здание задумывалось Людовиком XV как церковь Святой Женевьевы, благодаря которой, он, с помощью молитв, оправился от тяжёлой болезни. Однако через некоторое время история внесла свои коррективы в планы монаршей особы. Французские революционеры перечеркнули все дальнейшие планы Людовика, а церковь перепрофилировали в гробницу для великих мужей страны.\n\nСреди первых выдающихся личностей в Пантеоне оказались Жан-Жак Руссо, Мари-Франсуа Вольтер, ненадолго к ним присоединялся и прах Марата, но его нахождение там, видимо, сочли не вполне политкорректным в определённый момент.</string>
    <string name="places8">Сад Люксембург считается одной из главных достопримечательностей столицы Франции. Упоминая о нем, сами французы говорят в превосходной степени: он самый большой, красивый, романтичный, французский, изумительный. Список эпитетов бесконечен.\n\nЛюксембургский сад появился в 17 веке благодаря Марии Медичи. Скучая по родной Италии, она задумала построить загородную резиденцию, обрамленную насаждениями, похожую на ту, где выросла.\n\nС момента открытия для публики сад стал любимым местом парижан, творческой интеллигенции со всего мира и туристов. По тенистым аллеям с неповторимыми по красоте клумбами, цветочными композициями, переходами, лужайками, водоемами и многочисленными лавочками прогуливались Дидро, Гюго, Хемингуэй, Ахматова, Бродский, другие известные личности. \n\nДо сих пор жители французской столицы устремляются сюда, чтобы побродить по аллеям и перевести дух, созерцая природную красоту, полюбоваться фонтанами на особых стульях, похожих на шезлонги, перекусить в многочисленных кафе, поиграть с детьми, встретиться с возлюбленными. Здесь каждому находится занятие. Знайте, что прогулка может затянуться на целый день.</string>
    <string name="places9">В Париже Люксембургский дворец расположен в самом центре столицы Франции, на территории  шестого округа, по адресу: 19, rue de Vaugirard (на карте города этот памятник архитектуры можно отыскать по следующим координатам: 48° 50′ 54″ с. ш., 2° 20′ 14″ в. д.).\n\nПостроили Люксембургский дворец для Марии Медичи, которая, похоронив супруга, короля Генриха IV и потеряв власть после того, как её сын достиг совершеннолетия, решила покинуть Лувр и поселиться в собственном доме. Поместье герцога Франсуа Люксембургского, именем которого впоследствии назвали построенный ею замок, устроило её наилучшим образом.\n\nВ конце XVIII века один из самых красивых замков Парижа оказался тюрьмой для французских аристократов, в которой они проводили свои последние часы. Несмотря на это, жизнь в замке бурлила: ожидающим смерти пленникам разрешали прогуливаться коридорами, общаться, а в одном из помещений они даже играли в мяч.\n\nНет ничего удивительного в том, что современники прозвали Люксембургскую темницу последним светским салоном XVIII ст. Узниками замка были Дантон, Андриенна Лафайет, Камиль Демулен, а также будущая императрица Франции, Жозефина Богарне, которая осталась жива лишь благодаря очередному перевороту, когда к власти пришёл Наполеон.</string>
    <string name="places10">«Гранд-Опера» — государственный оперный театр, крупнейший центр французской музыкально-театральной культуры. В момент своего основания — в 1669 году — театр назывался Королевской академией музыки. Король Людовик XIV выдал патент поэту П. Перрену и композитору Р. Камберу на организацию постоянного оперного театра в Париже. В 1671 году после объединения с Королевской академией танца театр был преобразован в Королевскую академию музыки и танца, которая начала свою деятельность 3 марта 1671 года постановкой музыкальной трагедии «Помона», написанной его основателями — П. Перреном и Р. Камбером. После Великой французской революции театр не раз менял своё официальное название — «Театр Искусств», «Театр республики и Искусств», «Театр Оперы», «Императоская академия музыки», «Королевская академия музыки и танца». В 1871 году театр получил название «Гранд-Опера́».\n\nСвой современный облик здание «Гранд-Опера» получило в 1875 году, когда было закончено его строительство. Автором проекта был архитектор Шарль Гарнье (отсюда ещё одно название — «Палас Гарнье»). Строительство здания велось с 1862 года. В результате получилось одно из самых интересных произведений архитектуры эпохи Наполеона III. Фасад поражает обилием декоративных элементов, характерных для той эпохи. Здание стоит на возвышении в несколько широких ступеней. Нижний этаж оформлен высокими арками и массивными пилонами, перед которыми множество скульптурных групп. Перед вторым пилястром справа — восхитительный шедевр Жана-Батиста Карпо «Танец». Второй этаж отличается от первого изяществом высоких парных колонн, которые обрамляют огромные окна. Интерьер театра не менее роскошен, чем фасад: «Большая лестница» отделана великолепным белым мрамором; свод украшен фресками Исидора Пилза; плафон в зале расписан в 1966 году Марком Шагалом. В театре 1900 мест.</string>
    <string name="about1">По состоянию на 2015 год в Париже постоянно проживало 2 666 666 человек. На него приходится 3,6 % населения Франции и 19,3 % жителей региона Иль-де-Франс.\n\nНа протяжении XIX века, вплоть до окончания Первой мировой войны население увеличивалось, достигнув исторического максимума в 1921 году — 2,9 млн человек. Эта численность сохранялась до конца Второй мировой войны, после чего с 1950-х годов она стала резко сокращаться, достигнув 2,2 млн человек в 1999 году. В 2000-е годы население увеличивалось, преимущественно за счёт роста рождаемости. Отмечается высокая доля молодёжи за счёт переезда пенсионеров из столицы в провинцию и на юг страны.Численность населения агломерации Парижа в 2011 году по данным ООН составила 10,620 млн человек. По данным Евростата за 2003—2006 годы численность населения урбанизированной зоны Парижа составила 11 532 409 человек.\n\nВ античные времена и Средние века из-за многочисленных войн, эпидемий и массового голода число жителей зачастую резко падало. В пригородах за счёт их расширения в 1921 году проживало 4,85 миллиона человек, а в 2006 году — уже 11,6 миллиона.\n\nВ городе проживает большое количество неженатых (незамужних) (51,5 % всего населения города). Средняя парижская семья состоит из 1,88 человека. Суммарный коэффициент рождаемости составляет 1,64. Бо́льшая часть парижских семей имеет всего одного ребёнка. На 2004 год коэффициент рождаемости составил 14,8, коэффициент смертности — 6,6. Таким образом, естественный прирост населения составил +8,1, а общий +2,1.</string>
    <string name="about2">Париж расположен на берегах реки Сены, в центре Парижского бассейна, в 145 км от пролива Ла-Манш.\n\nПлощадь города покрывает 0,9 % территории региона Иль-де-Франс и 0,02 % территории Франции. Площадь составляет 105,40 км² (113-е место среди коммун Франции), периметр — 54,74 км. Протяжённость города с востока на запад достигает 18 км, с севера на юг — 9,5 км. Париж можно пройти пешком менее чем за два часа. Средняя высота над уровнем моря — 30 метров. Самые высокие точки расположены на холмах Монмартр и Бельвиль — от 128,15 до 128,65 м над уровнем моря. Самая низкая точка находится на углу улиц Леблан и Сан-Шарль (15-й округ) — 30,5 м над уровнем моря.\n\nСовременные границы установлены в 1860 году. Граница города проходит, в основном, по кольцевой автодороге Периферик, за её пределами к востоку и к западу расположены Венсенский и Булонский леса, входящие в черту города.\n\nПарижский меридиан долгое время считался на французских картах нулевым меридианом. Линия меридиана запечатлена ориентированными с севера на юг 135 медальонами с именем астронома Араго́, уложенных на мостовых, тротуарах и зданиях. На этой линии располагается Парижская обсерватория. Нулевой километр, от которого отсчитываются все дорожные расстояния во Франции, находится на площади перед собором Парижской Богоматери. Антипод Парижа расположен в водах Тихого океана, на юго-востоке от Новой Зеландии, неподалёку от островов Антиподов. Географические координаты города: 48°50′ широты и 2°20′ долготы.</string>
    <string name="about3">В Париже тепло в любое время года. Особенно летом, когда среднедневная температура колеблется в пределах от 22 до 26 градусов. Из-за большого количества автомобилей воздух в городе заметно тяжелее, чем за его пределами. Поэтому часто кажется, что в Париже на 2-3 градуса теплее, чем есть на самом деле. Солнца в летние месяцы в этом городе действительно много, и загореть здесь можно всего за несколько суток. Однако если вы собираетесь в Париж где-то в июле, будьте готовы пережить несколько прохладных и дождливых дней.\n\nС приходом осени в столице Франции становится прохладнее. Но в сентябре средняя температура редко опускается ниже 17 градусов, а дожди бывают раз в три-четыре дня. В середине сезона в Париже становится еще прохладнее, но лишь на пару градусов по сравнению с сентябрем. Только в конце октября – начале ноября парижане надевают куртки, ведь погода в городе становится сырой и прохладной: днем температура колеблется в районе 10-13 градусов, а в ночное время столбик термометра может опускаться до 4 °C.\n\nПариж – это не тот город, куда стоит ехать, чтобы поиграть в снежки. Из осадков в декабре выпадает лишь дождь, но чуть ли не каждый день. От этого в начале зимы в Париже сыро и очень влажно. Снег приходит на смену дождю только в январе. Но выпадает он нечасто, и снеговиков парижане видят разве что на картинках. Средняя температура января стремится к 4 °C, а по ночам часто опускается до ноля. Чуть теплее становится в феврале. В этом месяце много солнечных дней, очень мало снега и других осадков.\n\nМарт в Париже отличается крайне неустойчивой погодой. В первом месяце весны могут быть и оттепели, и заморозки, и дожди, и снега. Заметно теплеет в Париже лишь к середине апреля, когда днем воздух прогревается до 16 °C и расцветают деревья. Однако в этом месяце все еще прохладно по вечерам. В мае, как и в апреле, Париж часто попадает под дождь. Но темнеет в этом месяце достаточно поздно, и за ночь город лишь иногда успевает остывать до 12-13%. В то же время с приближением июня дожди в Париже сходят на нет, погода становится очень комфортной, и многие горожане все чаще выбираются на пикники. </string>
    <string name="about4">Париж поделен на 20 муниципальных округов, нумерация идет по спирали по часовой стрелке из центра. Каждый округ — это почти полноценный город со своим стилем жизни. Планируя поездку, подойдите серьезно к вопросу проживания. Учтите, что от выбора гостиницы будет зависеть не только пейзаж из окна, но и, возможно, все впечатление от поездки. Париж — город, безусловно, волшебный, но криминальный, в некоторых его округах лучше не появляться даже днем.\n\nНаиболее престижные и оживленные округа Парижа — с 1-го по 8-й, а также 16-й. \n\nИз них 1-й, 4-й и 7-й — самые дорогие в плане проживания, ведь именно здесь расположены самые популярные достопримечательности. В 1-м округе возведены Лувр, Тюильри и Пале Рояль. Это еще и настоящий рай для шопологиков и любителей антиквариата. Исторический центр города — 4-й округ, на его территории расположены Собор Парижской Богоматери, площадь Вогезов, Дом-музей Виктора Гюго. А 7-й округ есть на каждой второй открытке о Париже, над ним возвышается символ города — Эйфелева башня. \n\nОт 2-го, 3-го, 5-го и 6-го округов до центра с его знаковыми местами рукой подать, а цены на проживание уже не так высоки, хотя дешевизной местные гостиницы не отличаются. 5-й округ, где воздвигнут Пантеон — один из самых оживленных в Париже, он захватывает часть Латинского квартала. Активно отдыхают днем и ночью в районе Елисейских полей в 8 округе. Во 2-м, 3-м и 6-м округах заметно спокойнее, и здесь есть на что посмотреть: Опера-Комик, Дворец Броньяр, квартал Маре, Люксембургский дворец. \n\nС роскошным 7-м округом соседствуют 15-й и 16-й. Последний — буржуазный район дорогих особняков и шикарных автомобилей. С площади Трокадеро открывается отличный вид на Эйфелеву башню. Хорошим выбором для размещения может стать 15-й округ, в местных отелях сравнительно невысокие цены, при этом до Марсова поля — 10-15 минут пешком при условии, что остановились вы в пределах квартала Гренель. \n\nПо групповым турам, как правило, селят в 9-м округе, здесь довольно спокойно и недорого. Главная достопримечательность — Гранд Опера, а его своеобразное «лицо» — магазины, в том числе центры шоппинга Printemps и Galeries Lafayette. \n\nВ целом туристы хорошо отзываются об 11-м округе. До центра недалеко, к тому же, в этой части города очень развито транспортное сообщение. Все же это, скорее, популярный округ, чем приличный — в местных барах и клубах веселятся ночами, а по вечерам на площади Бастилии можно встретить наркоторговцев. \n\nСпокойным считается и 13-й округ, несмотря на большое количество азиатов. Впрочем, местный «Чайна-Таун» уже давно стал чем-то вроде достопримечательности. По отзывам, в округе приличные и недорогие отели. \n\nОкруга 12-й и 14-й проще, дешевле и демократичнее, районы можно назвать относительно безопасными и спокойными. \n\nНет ничего плохого в 17-м округе, но он удален от центра, и с достопримечательностями здесь не густо. \n\nВ Париже стоит быть начеку, где бы вы ни находились. В оживленных районах старайтесь прятать деньги и крепко держать сумку, а с наступлением темноты лучше не гулять в одиночку по уединенным улицам даже в центре. В столице Франции проживает огромное количество приезжих из Азии и стран Африки, ведут они себя, мягко говоря, неделикатно. Так, для спокойной жизни в Париже не подходят 10-й, 18-й, 19-й округа. \n\nВ 10-м находятся два вокзала — Северный и Восточный, уже это делает его шумным и грязным. Этот район давно стал домом для переселенцев. \n\nВ 18-м округе жить можно, если осторожно (в районе «Мулен Руж» даже весело). Зажиточные горожане здесь соседствуют с бедными мигрантами, селиться лучше вдали от границ с 10-м и 19-м округами. \n\nУсилиями парижских властей 19-й округ становится популярнее, но спокойным назвать его нельзя. Если решили тут поселиться, постарайтесь не привлекать к себе внимание дорогой одеждой и гаджетами. Туристы приезжают сюда полюбоваться парками Бют-Шомон и Ля-Виллет. \n\nРанее неблагоприятный 20-й округ в последние годы приобрел благопристойный вид и заработал репутацию развивающегося района. Округ долгое время считался главным прибежищем мигрантов и преступников, так сложилось исторически. Сегодня ситуация не столь безнадежна, но выбирать отель рекомендуем вдали от периферии. Тем более, что в 20-м округе гостиницы довольно недорогие. \n\nВ округе находится кладбище Пер-Лашез — в прошлом беднейшее захолустье, а сегодня — одно из самых красивых и известных мест захоронения в мире.</string>
    <string name="about5">Считается, что в Париже три вида общественного транспорта - метро, автобусы и электрички RER. Также фуникулер, на котором можно подняться на один из самых живописных холмов Парижа - Монмартр. Сеть общественного транспорта разбита на 5 зон - 1 и 2 зоны находятся в пределах города, а 3, 4 и 5 зоны охватывают пригороды и аэропорты. Париж обслуживают 2 аэропорта - Roissy-Charles de Gaulle, расположенный в 25 км севернее столицы и Orly, в 14 км к югу.\n\nХотя число разновидностей билетов, проездных и дисконтных карт поначалу способно вогнать в ступор, для туриста все относительно просто.\n\nЕсли вы остановились в пригороде Парижа, стоит приобрести одноразовый билет Origine-Destination — его стоимость зависит от выбранных начальных и конечных точек вашего маршрута. Книжечка из 10 билетов обойдется на 20 % дешевле в пересчете на стоимость одного билета. Для поездок из аэропортов существуют специальные виды билетов, информация — на официальном сайте RATP.\n\nОдноразовый билет ticket+ стоит 1,80 EUR и дает пассажиру право передвигаться на всех видах транспорта в черте города — от RER до фуникулера на Монмартре (в метро с помощью ticket+ можно доехать до любой станции, не заботясь о хитростях транспортного зонирования, а вот в RER этот билет действителен только в границах зоны 1). Купить его можно в любой кассе метро, причем книжечка из 10 билетов (carnet) стоит 14,10 EUR, и цена одной поездки окажется существенно ниже. Дети до 3 лет передвигаются по Парижу бесплатно, а с 4 до 10 — вдвое дешевле взрослых (7,05 EUR за 10 билетов). С этим билетом вы сможете пересаживаться с метро на RER и обратно в течение двух часов (либо с автобуса на трамвай — в этом случае билет действует на полчаса меньше).\n\nХотя этим билетом вы можете оплатить поездку где угодно, пересесть с наземного вида транспорта на подземный (и наоборот) по нему нельзя — вам придется заранее выбрать предпочтительный способ передвижения.\n\nЭтого ограничения лишены проездные Mobilis и Navigo. Первый стоит 7 EUR и дает возможность перемещаться по Парижу любым видом транспорта в течение суток, главное — не вылезать из города, то есть за пределы 1-2 зоны (есть более дорогие варианты с большим количеством зон, но обычно туристу они малоинтересны). Приобрести его можно там же, где билеты ticket+, после покупки нужно вписать ручкой ваши ФИО и дату использования — за этим достаточно строго следят. Navigo выглядит как обычная карта с магнитной полосой, существуют ее варианты на неделю, месяц и год. Также в продаже есть новая разновидность этого проездного — Navigo toutes zones. Для туриста это подлинная находка — за 21,25 EUR в неделю вы сможете перемещаться по всей транспортной сети Парижа с 1-й по 5-ю зону и не забивать голову лишней информацией. Если же вы планируете провести в столице больше времени, единожды приобретенную карту можно легко пополнить через интернет.\n\nУвы, не бывает роз без шипов: неделя с Navigo начинается не с момента приобретения карты, а с календарного понедельника — если вы оказались в Париже посреди недели, «лишние» дни перед использованием Navigo придется оплачивать с помощью ticket+ или Mobilis.</string>
    <string name="about6">Франция — страна гурманов и изысканной гастрономии, но вам решать, сколько денег потратить на еду в Париже. Вы можете снимать квартиру и готовить самостоятельно, ходить по парижским кафе и ресторанам или покупать фаст-фуд. Какие блюда французской кухни стоит попробовать, сколько стоит ужин в хорошем ресторане, где можно недорого пообедать в Париже?\n\nОбед или ужин в кафе или ресторане Парижа обойдется вам примерно в €30-40 на одного человека, но здесь тоже существуют свои хитрости. Хорошо знакомые россиянам бизнес-ланчи продолжаются до 15:00-16:00 и бывают далеко не во всех ресторанах.\n\nУзнать спецпредложение можно по названию «happy heure» (счастливый час). На выбор предлагается несколько вариантов: entrée (закуска), plat (основное блюдо) и dessert (десерт). Обычно заказывают entrée-plat или plat-dessert, что по мнению французов является более легким, а значит более здоровым выбором.\n\nЕсли вы уже достаточно хорошо ориентируетесь в городе, то имеет смысл доехать до площади Сен-Мишель (Saint-Michel) и пообедать в Латинском квартале. Место это чрезвычайно популярно среди студентов, «вольных художников» и туристов. Одной из причин такой популярности является обилие разнообразных ресторанчиков, жестко конкурирующих между собой.\n\nОбед в Латинском квартале обойдется в €10-15 (без напитков). Чтобы заманить вас пообедать, зазывала будет расхваливать свое заведение на всех доступных ему языках. Качество кухни, предлагаемой в Латинском квартале, конечно, нельзя сравнить с дорогими парижскими ресторанами. Места, которые пользуются популярностью у самих французов, всегда находятся в стороне от туристической зоны. Узнать хороший ресторан просто — после 19:00 там нет мест.\n\nДелая заказ в парижском ресторане, берите одно блюдо из раздела entrée (закуска), одно — из plat (основное блюдо) и десерт, который, обычно, заказывают позже. Напротив некоторых блюд стоит пометка «pour deux personnes» (на две персоны). Вообще во Франции размер тарелки средний, хотя и гораздо меньше, чем, например, в Чехии.\n\nВыбирая блюдо, избегайте tartare (тартар) — это сырой фарш и colonel (колонель) — лимонный сорбет с водкой. Морепродукты (fruits de mer) в первый раз желательно пробовать с тем, кто покажет, как их есть, иначе удовольствие от дорогого ужина будет испорчено. К обеду всегда бесплатно полагается стеклянный графин воды. Вода из-под крана, французы очень гордятся состоянием своих водопроводов и тем, что могут пить такую воду.\n\nВино в французских ресторанах подается в бокалах, кувшинчиках 350 мл (pichet) или бутылках. Красное Merlot самое терпкое и тяжелое вино с «мужским характером». Bordeaux имеет более легкую текстуру — это наиболее популярный сорт. Из белых французских вин самые известные Chablis и Chardonnay.\n\nЕсли вы не уверены в своем выборе — попросите вино «à votre choix» — на ваш выбор, и официант постарается доказать, что у него хороший вкус. Такой же трюк можно повторить и с выбором блюда, уточнив только мясо (viand) или рыба (poisson).\n\nПринципиальное отличие французской кухни – легкость. Обилие овощей, отсутствие жирных соусов и майонеза, изобилие лимонного сока и бальзамического уксуса (расщепляющих жиры). Все очень тонко, законченно и гармонично. Bon appétit!</string>
</resources>